\section{Algorytmy}
\subsection{Ścienianie przez maskę}
Element strukturalny w postaci macierzy
\begin{equation}
\begin{bmatrix}
  x & 0 & 0 \\
  x & 1 & x \\
  1 & 1 & 1
\end{bmatrix}  
\end{equation}

aplikowany na odpowiednie piksele obrazu wg kroków algorytmu tak długo, aż
przestanie się zmieniać. Ten sposób ścieniowania charakteryzuje się wysoką
prostotą i naiwnością.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
   while (zmiany) {
     zmiany = false;
     for (int i = 1; i < szerokosc - 1; i++) {
       for (int j = 1; j < wysokosc - 1; j++) {
         if (RGB.getR(out1.getRGB(i, j)) == 0) {
           if (spelniaMaske0(out1, i, j) ||
             spelniaMaske90(out1, i, j) ||
             spelniaMaske180(out1, i, j) ||
             spelniaMaske270(out1, i, j))
           {
             out2.setRGB(i, j, RGB.toRGB(255, 255, 255));
           } else
           {
             out2.setRGB(i, j, RGB.toRGB(0, 0, 0));
           }
           if (out2.getRGB(i, j) != out1.getRGB(i, j)) {
             zmiany = true;
           }
 
         }
       }
     }
     for (int i = 0; i < out1.getWidth(); i++) {
       for (int j = 0; j < out1.getHeight(); j++) {
         out1.setRGB(i, j, out2.getRGB(i, j));
       }
     }
   }
   \end{minted}
  \caption{Pseudokod algorytmu ścieniowania przez maskę}
\end{figure}

Efekty aplikacji algorytmu na kolejne obrazu widoczne są na poniższych
rysunkach.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t1-M}
  \caption{Ścienianie dla obrazu 1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t2-M}
  \caption{Ścienianie dla obrazu 2}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t3-M}
  \caption{Ścienianie dla obrazu 3}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t4-M}
  \caption{Ścienianie dla obrazu 4}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t5-M}
  \caption{Ścienianie dla obrazu 5}
\end{figure}

\subsection{Ścienianie przez KMM}
Algorytm KMM \textit{(Kernel Mean Matching)} jest 7+ krokowym algorytmem który
rozkłada obraz na wiele warstw, a następnie wykorzystuje je do zbudowania
precyzyjnych szkieletów figur znajdujących się na obrazie.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
do {
  skopiujTablice(biezacy, oldBiezacy);
  for (int i = 1; i < szerokosc - 1; i++) {
    for (int j = 1; j < wysokosc - 1; j++) {
      if (biezacy[i][j] == 1) {
        if (biezacy[i - 1][j] == 0 ||
          biezacy[i + 1][j] == 0 ||
          biezacy[i][j - 1] == 0 ||
          biezacy[i][j + 1] == 0)
        {
          biezacy[i][j] = 2;
        }
      }
    }
  }
  for (int i = 1; i < szerokosc - 1; i++) {
    for (int j = 1; j < wysokosc - 1; j++) {
      if (biezacy[i][j] == 1) {
        if (biezacy[i - 1][j - 1] == 0 ||
          biezacy[i + 1][j + 1] == 0 ||
          biezacy[i + 1][j - 1] == 0 ||
          biezacy[i - 1][j + 1] == 0)
        {
          biezacy[i][j] = 3;
        }
      }
    }
  }
  for (int i = 1; i < szerokosc - 1; i++) {
    for (int j = 1; j < wysokosc - 1; j++) {
      if (biezacy[i][j] == 2) {
        if (wartoscZawieraSieW(czworki, obliczWage(biezacy, i, j))) {
          biezacy[i][j] = 4;
        }
      }
    }
  }
  for (int i = 1; i < szerokosc - 1; i++) {
    for (int j = 1; j < wysokosc - 1; j++) {
      if (biezacy[i][j] == 4) {
        if (wartoscZawieraSieW(wyciecia, obliczWage(biezacy, i, j))) {
          biezacy[i][j] = 0;
        } else {
          biezacy[i][j] = 1;
        }
      }
    }
  }
  \end{minted}
  \caption{Psuedokod ścieniowania przez algorytm KMM : część 1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
    for (int i = 1; i < szerokosc - 1; i++) {
      for (int j = 1; j < wysokosc - 1; j++) {
        if (biezacy[i][j] == 2) {
          if (wartoscZawieraSieW(wyciecia, obliczWage(biezacy, i, j))) {
            biezacy[i][j] = 0;
          } else {
            biezacy[i][j] = 1;
          }
        }
      }
    }
    for (int i = 1; i < szerokosc - 1; i++) {
      for (int j = 1; j < wysokosc - 1; j++) {
        if (biezacy[i][j] == 3) {
          if (wartoscZawieraSieW(wyciecia, obliczWage(biezacy, i, j))) {
            biezacy[i][j] = 0;
          } else {
            biezacy[i][j] = 1;
   
        }
      }
    }

  } while (rozniSie(oldBiezacy, biezacy));
  \end{minted}
  \caption{Psuedokod ścieniowania przez algorytm KMM : część 2}
\end{figure}

Jak uprzednio, poniżej znajdują się rezultaty zastosowania algorytmu.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t1-KMM}
  \caption{Ścienianie KMM dla obrazu 1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t2-KMM}
  \caption{Ścienianie KMM dla obrazu 2}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t3-KMM}
  \caption{Ścienianie KMM dla obrazu 3}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t4-KMM}
  \caption{Ścienianie KMM dla obrazu 4}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazy/12-t5-KMM}
  \caption{Ścienianie KMM dla obrazu 5}
\end{figure}

\newpage

\section{Wnioski}
Algorytm KMM uzyskuje znacznie lepsze rezultaty niż jego konkurent. Szkielety
figur są znacznie bardziej wyraźne i precyzyjne. Szczególnie widoczne jest to na
figurach o dokładnie zarysowanych kształtach -- takich jak litery.\\

Dokładność KMM można uznać za wadę w przypadku figur wypełnionych teksturą.
Szkieletyzacja takich kształtów powoduje zbiegnięcie się ich do punktu. Z tej
perspektywy patrząc, metoda oparta o maskę potrafi zgubić mniej informacji.\\

Mimo tego, metodzie opartej o maskę brakuje wyrafinowania i złożoności jaką
pochwalić się może KMM, by można było uzyskiwać nią konkurencyjne wyniki.\\

Jeśli chodzi o dalsze usprawnienia, w przypadku metody KMM można rozważyć
wprowadzenie większej ilości warstw. Wiązałoby się to najprawdopodobniej ze
znaczącym przeprojektowaniem algorytmu i dużym wkładem w przetestowanie
wdrażanych poprawek.